---
extends: _layouts.answer
section: content
title: イスラムとは何か？
date: 2024-10-25
description: イスラムとは、アッラーのみを拝み、アッラーを信仰することです。それだけでなく、服従、謙遜になり、アッラーの命令を従い、逆らずに禁止されたものを避けることを意味します。
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/10446/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/20756/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/172775/
  title: islamqa.info
translator_id: 594447
---

アラビア語の辞書を参考すると、「イスラム」という言葉は服従、謙遜になり、命令に従い、逆らずに禁止されたものを避けることで、誠実にアッラーのみに信じ、拝むことだとわかります。

それで、イスラムという言葉は預言者ムハンマド様 {{ $page->pbuh() }} がもたらした宗教の名前となりました。

### なぜこの宗教はイスラムと呼ばれますか。

どんな宗教でも呼ばれ方は色々あります。ある人物の名前やら、特定の国家の名前やらにちなんで名付けられます。例えば：キリスト教はキリストにちなんで名付けられ、仏教は開祖したブッダの名前にちなんで名づけられました。同じようにユダヤ教はイェフダ「ユダヤ」という種族の名前を取り、ユダヤ教という名前で知られるようになりました。

しかし、イスラム教はその例外となります。他の宗教と違って、ある人物や国家の名前にちなんで名付けられません。イスラムという言葉はその意味を指しています。それはイスラム教が特定の人物によって開祖された宗教ではなく、特定の国民だけの宗教ではないことを示しています。
「アッラーに服従する」という属性を誰にでも与えるのはイスラム教の目的です。したがって、過去であろうと現在であろうと、この属性を獲得した人は皆イスラム教徒であり、将来この属性を獲得する人も皆イスラム教徒になります。

イスラムはすべての預言者の宗教です。最初の預言者であり、人類の父であるアダムの時代から現れました。さらに、すべての初期のメッセージは信仰と基本的な規則の面でイスラーム（アッラーへの服従）を呼びかけます。初期の預言者を信仰し、従った信者は暗黙のうちにイスラム教徒と言えます。そして、そのおかげで彼らが天国に入れると信じられています。
